Так как MODX хранит большую часть своей структуры в БД, было принятно решение реализовать обмен файлами кода с помощью транспортировки их из БД в статику и наоборот.
За это отвечают 2 скрипта: export и import.

Как использовать скрипты:
1) EXPORT.PHP
    Скрипт export.php осуществляет копирование всех чанков/шаблонов/плагинов/сниппетов/пакетов в специальную папку "git",
    которая при первом использовании автоматически создается в корне сайта. 
2) IMPORT.PHP
    Cкрипт import.php перезаписывает все чанки, шаблоны, плагины, сниппеты из статичного вида в MYSQL. Если шаблон/чанк/сниппет/плагин не существовал,
    автоматически его создает.
    
    Для изменений в бд так же существует папка "sql", если не создалась автоматически, необходимо ее создать вручную. 
    Для каждой команды в Бд необходимо 
    создавать текстовый файл и записывать туда sql скрипт, который должен быть исполнен. Использовать для создания кастомных таблиц.
    
    После исполнения необходимо очистить кэш.
    
    На данный момент автоматическая установка пакетов не реализована, если нужно, потом допишу. 
    
Для исполнения скриптов достаточно вставить нужный в console.

Данное решение позволяет осуществлять транспортировку всего html/php кода, но не позволяет транспортировать другие изменния в БД.
Поэтому если вы создаете на локальной среде статичные ресурсы, необходимо будет их пересоздать вручную на боевом сервере.

